\begin{consequence}[из теоремы]\slashns
	
	$\tilde{K} \subset K$
	
	Если $K$ -- компакт и $\tilde{K}$ -- замкнуто, то $\tilde{K}$ -- компакт.
\end{consequence}

\begin{proof}\slashns
	
	$\tilde{K} \subset \bigcup U_\alpha$ -- покрыто открытыми множествами
	
	$\bigcup U_{\alpha} \cup (X \setminus \tilde{K})$ -- покрытие открытыми множествами для $K$.
	
	Можно выбрать конечное подпокрытие.
	
	$\bigcup\limits_{j=1}^n U_{\alpha_j} \cup (X \setminus \tilde{K}) \supset K \supset \tilde{K}$
	
	$\implies \bigcup\limits_{j=1}^n U_{\alpha_j} \supset \tilde{K}$ -- конечное подпокрытие.
\end{proof}

\begin{theorem}\slashns
	
	$K_{\alpha}$ -- семейство компактов и любой конечный набор этих компактов имеет непустое пересечение.
	
	Тогда $\bigcap K_{\alpha} \ne \emptyset$
\end{theorem}

\begin{proof}\slashns
	
	От противного. Пусть $\bigcap K_{\alpha} = \emptyset$
	
	$K_{\alpha_0} \subset X \setminus \bigcap\limits_{\alpha \ne \alpha_0} K_{\alpha} = \bigcup\limits_{\alpha \ne \alpha_0} X \setminus K_{\alpha}$ -- все множества в объединении открытые.
	
	Из этого покрытия выделим конечное подпокрытие. 
	
	$K_{\alpha_0} \subset \bigcup\limits_{j=1}^n X\setminus K_{\alpha_j} = X \setminus \bigcap\limits_{j=1}^n K_{\alpha_j}$
	
	$\implies \bigcap\limits_{j=0}^n K_{\alpha_j} = \emptyset$
	
	Получили противоречие с условием, где сказано, что любое конечное покрытие не пусто.
\end{proof}

\begin{consequence}\slashns
	
	$K_1\supset K_2 \supset K_3\supset...$ -- непустые компакты
	
	$\implies \bigcap\limits_{n=1}^{\infty} K_n \ne \emptyset$
\end{consequence}

\begin{proof}\slashns
	
	Пересечение конечного числа компактов -- самый маленький компакт.
	
	$\implies \ne \emptyset$
\end{proof}

\begin{definition}\slashns
	
	$a,b \in \R^d$
	
	$a=(a_1,a_2,...,a_d)$
	
	$b=(b_1,b_2,...,b_d)$
	
	Замкнутый параллелепипед $[a,b] = [a_1,b_1]\times[a_2,b_2]\times...\times[a_d, b_d]$.
	
	Открытый параллелепипед $(a,b) = (a_1,b_1)\times(a_2,b_2)\times...\times(a_d, b_d)$
\end{definition}

\begin{theorem}[о вложенных параллелепипедах]\slashns
	
	$P_1 \supset P_2 \supset P_3 \supset...$ -- замкнутые параллелепипеды.
	
	$\implies \bigcap\limits_{n=1}^{\infty} P_n \ne \emptyset$
\end{theorem}

\begin{proof}\slashns
	
	$P_n = [a^{(n)}, b^{(n)}]$
	
	На самом деле есть цепочка вложенных отрезков
	
	$[a_k^{(1)}, b_k^{(1)}] \supset [a_k^{(2)}, b_k^{(2)}] \supset...$
	
	Тогда по теореме о вложенных отрезках $\exists c_k \in \bigcap\limits_{n=1}^{\infty} [a^{(n)}_k, b^{(n)}_k]$
	
	$c = (c_1,c_2,...,c_d) \in P_n \;\; \forall n$
	
	$a_k^{(n)} \le c_k \le b_k^{(n)} \forall k\;\; \forall n$
\end{proof}

\begin{theorem}[Гейне-Бореля]\slashns
	
	Замкнутый куб в $\R^d$ -- компакт.
\end{theorem}

\begin{proof}\slashns
	
	$K$ -- замкнутый куб и $\bigcup U_{\alpha}$ -- его покрытие открытыми множествами.
	
	Пусть из него нельзя выбрать конечное подпокрытие.
	
	Разобьем все стороны пополам. Получим $2^d$ кубиков. $\bigcup U_{\alpha}$ -- покрытие каждого из них.
	
	Найдется маленький кубик, для которого нельзя выбрать конечное подпокрытие. Назовем его $K_1$.
	
	Каждую сторону этого кубика располовиним. Т.к. $K_1$ не покрывается конечным подпокрытием, то найдется меньший кубик, который тоже нельзя покрыть конечно. Обозначим его $K_2$.
	
	Делаем так далее.
	
	$K \supset K_1 \supset K_2 \supset K_3 \supset ...$
	
	По теореме о вложенных параллелепипедах есть точка, которая принадлежит всем $K_i$.
	
	Рассмотрим ее. $c \in \bigcap K_n$
	
	Точка $c$ покрыта каким-то $U_{\alpha_0}$.
	
	$\implies \exists r > 0 \;\; B_r(c) \subset U_{\alpha_0}$
	
	Длина ребра $K_n$ -- $\frac{l}{2^n}$
	
	$\implies $ максимальное расстояние между точками $\sqrt{d} \cdot \frac{l}{2^n}$. 
	
	Эта штука стремится к $0$. 
	
	$\implies $ найдется такой номер $n$, что $\sqrt{d} \cdot \frac{l}{2^n} < r$.
	
	$\implies K_n \subset B_r(c) \subset U_{\alpha_0}$.
	
	Но это противоречит тому, как мы выбирали кубики, т.к. нашлось множество одно, которое покрывает какой-то кубик целиком.
	
	Получили, что куб -- компакт.
\end{proof}

\begin{theorem}[о характеристике компактов в $\R^d$]\slashns
	
	$K \subset \R^d \implies$ следующие условия равносильны.
	
	\begin{enumerate}
		\item $K$ -- компакт.
		\item $K$ -- замкнуто и ограничено.
		\item Из любой последовательности точек из $K$ можно выбрать подпоследовательность, которая сходится к точке из $K$.
	\end{enumerate}
\end{theorem}

\begin{remark}\slashns
	
	Третье свойство называется секвенциальная компактность.
\end{remark}

\begin{proof}\slashns
	
	$1) \implies 2)$ -- было.
	
	$2) \implies 1)$ 
	
	$K$ ограничено $\implies K \subset B_r(a) \subset$ куб. (Куб замкнутен и компактен)
	
	$\implies K$ -- замкнутое подмножество компакта $\implies K$ -- компактно.
	
	
	$1) \implies 3)$
	
	Пусть есть какая-то последовательность точек $\{x_n\} \subset K$.
	
	$D$ -- множество $\{x_n : n \in N\}$.
	
	Есть два случая.
	
	Если $D$ конечно, то какая-то точка повторилась бесконечно много раз.
	
	Возьмем подпоследовательность, состоящую из этой точки -- она имеет предел.
	
	$D$ бесконечно. Тогда есть ситуация хорошая -- когда там есть предельная точка. Обозначим ее $a$.
	
	Там есть точка $x_{n_1}$.
	
	$r_1 := \min \{\rho(a,x_1), \rho(a, x_2),..,\rho(a,x_{n_1}), 1 \}$
	
	$B_{r_1}(a)$ содержит точку из последовательности. Назовем ее $x_{n_2}$.
	
	$n_2 > n_1$
	
	$r_2 := \min \{\rho(a,x_1), \rho(a, x_2),..,\rho(a,x_{n_2}), \frac12 \}$
	
	Делаем и так далее.
	
	$n_1 < n_2 < n_2 < ... \;\; \rho(a, x_{n_k}) < \frac1k$
	
	$\implies \rho(a,x_{n_k}) \to 0$ и $x_{n_k} \to a$.
	
	Поймем, что $a \in K$. $a$ -- предельная в $D \implies a \in Cl\, D \subset K$.
	
	Пусть у $D$ нет предельной точки. Тогда $D$ замкнуто (т.к. $Cl \, D = D \cap D'$, где $D' = \emptyset$)
	
	$\implies D$ -- компакт. Покроем его шариками, каждый из которых содержит ровно одну точку.
	
	$x_n \in D$ и это не предельная точка, ибо их нет.
	
	$\implies \exists \mathring{B}_{r_n}(x_n)$ не содержит точек из $D$.
	
	$\implies B_{r_n}(x_n)$ содержит ровно одну точку из $D$.
	
	$\implies D\subset \bigcup\limits_{n=1}^{\infty} B_{r_n} (x_n)$ -- покрытие множествами, из которого не выбрать конечное подпокрытие.
	
	Получили противоречие.
	
	$3) \implies 2)$
	
	$K$ -- замкнуто. Пусть нет. Тогда $Cl \, K = K \cup K'$.
	
	Возьмем такую $a\in Cl\, K \setminus K$. $a$ -- это предельная точка. Тогда $\exists x_1,x_2,... \in K$, т.ч. $\lim\limits_{n \to \infty} x_n = a$.
	
	Но у любой подпоследовательности $x_{n_k}$ будет тот же предел. Противоречие, т.к. по условию у любой последовательности из $K$ должна быть подпоследовательность, имеющая предел в $K$.
	
	Значит, $K$ действительно замкнуто.
	
	$K$ ограничено. От противного. $K$ не лежит в $B_n(0) \;\; \forall n$.
	
	$\implies \exists x_n \in K \setminus B_n(0) \implies \rho(x_n, 0) \ge n$.
	
	Пусть $x_{n_k}$ -- сходящаяся подпоследовательность $\implies \lim\limits_{n\to\infty} x_{n_k} = a \implies x_{n_k}$  ограничена, а это не так.
	
\end{proof}

\begin{remark}\slashns
	
	$1)\implies 3)$ доказана для произвольного метрического пространства.
	
	$3) \implies 1)$ верна для произвольного метрического пространства. (Но это слишком сложно)
	
	$2) \implies 1)$ для произвольного метрического пространства не верна.
\end{remark}

\begin{example}\slashns
	
	$\R$ с дискретной метрикой (лентяя) 
	
	$[0,1]$ -- замкнуто и ограничено. Поймем, что нет компактности.
	
	$[0,1] \subset \bigcup\limits_{x \in [0,1]} B_{\frac12}(x)$
\end{example}

\begin{consequence}\slashns
	
	$K \subset \R^d$ -- компакт
	
	$\implies$ всякое бесконечное множество точек из $K$ имеет предельные точки, принадлежащие $K$.
\end{consequence}

\begin{proof}\slashns
	
	$x_1, x_2, x_3,...$ -- выбрали последовательность в этом бесконечном множестве.
	
	А у нее есть предельная точка из $K$.
\end{proof}

\begin{theorem}[Больцано-Вейерштрасса]\slashns
	
	Из всякой ограниченной последовательности точек из $\R^d$ можно выбрать сходящуюся подпоследовательность.
\end{theorem}

\begin{proof}\slashns
	
	$\{x_n \}$ ограничена $\implies \{x_n \} \subset \overline{B}_R(a)$ -- замкнуто и ограничено $\implies$ компакт.
	
	$\implies$ по пункту 3 из теоремы о характеристике компактов в $\R^d$ можно выбрать сходящуюся подпоследовательность.
\end{proof}

\begin{definition}\slashns
	
	$(X, \rho)$ -- метрическое пространство.
	
	$x_1,x_2,x_3,...$ -- фундаментальная последовательность, если
	
	$\forall \epsilon > 0 \;\; \exists N \;\; \forall m,n > N \;\; \rho(x_n, x_m) < \epsilon$
\end{definition}

\begin{definition}\slashns
	
	$(X, \rho)$ -- полное, если любая фундаментальная последовательность имеет предел.
\end{definition}

\begin{remark}\slashns
	
	Фундаментальная последовательность ограничена.
\end{remark}

\begin{consequence}\slashns
	
	\begin{enumerate}
		\item $\R^d$ -- полное.
		
		\item $K$ -- компакт в $(X, \rho)$, то $(K, \rho)$ -- полное. 
	\end{enumerate}
\end{consequence}

\begin{proof}\slashns
	
	\begin{enumerate}
		\item Пусть $x_n$ -- фундаментальная последовательность. $\implies \{x_n\}$ ограничена.
		
		$\implies \exists x_{n_k}$ -- сходящаяся подпоследовательность.
		
		$\lim\limits_{k \to \infty} x_{n_k} = a$
		
		Покажем, что $\lim\limits_{n \to \infty} x_n  = a$
		
		$\forall \epsilon \;\; \exists M \;\; \forall k \ge M \;\; \rho(x_{n_k}, a) < \epsilon$
		
		$\forall \epsilon>0 \;\; \exists N \;\; \forall m,n \ge N \;\; \rho(x_n, x_m) < \epsilon$
		
		Пусть $n\ge \max\{N, n_M\}$
		
		$\implies$ существует $n_k > n$. $\rho(x_{n_k}, a) < \epsilon$ и $\rho(x_n, x_{n_k}) < \epsilon$
		
		$\implies \rho(x_n, a) \le \rho(x_{n_k}, a) + \rho(x_n, x_{n_k}) < 2\epsilon$
		
		\item $x_n$ -- фундаментальная последовательность в $K$
		
		$\implies$ существует $x_{n_k}$ -- сходящаяся подпоследовательность $\implies x_n$ -- сходится.
	\end{enumerate}
\end{proof}

\Subsection{\S3. Непрерывные функции}

\begin{definition}\slashns
	
	$(X, \rho_X)$ и $(Y, \rho_Y)$ -- метрические пространства.
	
	$f: E \to Y \;\;\; E \subset X$.
	
	$a$ -- предельная точка множества $E$.
	
	$A = \lim\limits_{x \to a} f(x)$, если:
	
	$\forall \epsilon > 0 \;\; \exists \delta > 0 \;\; \forall x \ne a \;\; x \in E$ и $\rho_X(x, a) < \delta \implies \rho_Y(f(x), A) < \epsilon$
	
	Это было определение по Коши.
	
	Запишем определение по Гейне предела функции в точке.
	
	$\forall x_n \in E, \; x_n \ne a \;\; \lim\limits_{n \to \infty} x_n = a \implies \lim\limits_{n \to \infty} f(x_n) = A$
\end{definition}

\begin{theorem}[равносильность определения по Коши и по Гейне]\slashns
	
	Коши $\implies$ Гейне.
	
	Покажем, что если выполняется определение по Коши, то выполняется и по Гейне. 
	
	Берем подпоследовательность, стремящуюся к $a$:
	
	$x_n \in E \;\; x_n \ne a \;\; \lim\limits_{n \to \infty} x_n = a \implies \rho_X(x_n, a) \to 0$
	
	
	
	$\implies \forall \delta > 0\;\; \exists N \;\; \forall n \ge N \;\; \rho_X(x_n, a) < \delta$.
	
	Тогда это в том числе выполняется для того $\delta$, которое выбрали для какого-то $\epsilon$. А тогда по данному определению Коши $\rho_Y(f(x_n), A) < \epsilon$.
	
	$\implies \rho_Y(f(x), A) \to 0 \implies \lim\limits_{n \to \infty} f(x_n) = A$
	
	Гейне $\implies$ Коши
	
	От противного. Пусть нашелся $\epsilon$, для которого нет $\delta$. (Т.е. условие Коши не выполняется для любого $\delta$, значит можем построить последовательность, выбирая $\delta = \frac1n$)
	
	$\delta = \frac1n \;\; \exists x_n \in E\; x_n \ne a \;\; \rho_X(x_n, a) < \frac1n $, но $\rho_Y(f(x_n), A) \ge \epsilon$
	
	$\rho_X(x_n, a) \to 0$, т.е. $\lim\limits_{n \to \infty} x_n = a$, но $\rho_Y(f(x_n), A) \ge \epsilon$
	
	Но мы знаем из определения по Гейне $\rho_Y(f(x_n), A) \to 0$
	
	Противоречие.
\end{theorem}

\begin{consequence}\slashns
	
	Предел единственен.
	
	Действительно. Пусть он не единственен. Тогда у функции от одной и той же последовательности есть два предела в разных точках. Функция от последовательности -- последовательность. А для последовательностей в метрическом пространстве уже доказали единственность предела.
\end{consequence}

\begin{theorem}\slashns
	
	$f:E \to Y \;\; E \subset X \;\; a$ -- предельная точка $E$.
	
	$A = \lim\limits_{x \to a} f(x)$.
	
	Тогда $\exists B_r(a)$, т.ч. функция на $B_r(a)$ ограничена. 
\end{theorem}

\begin{proof}\slashns
	
	$\epsilon = 1 \implies \exists \delta > 0 \;\; \forall x \in E\;\; x \ne a $ и $\rho_x(x,a) < \delta \implies \rho_Y(f(x), A) < 1$
	
	Переформулируем, что получили в предыдущей строке: 
	
	$r := \delta \;\; f(\mathring{B}_r(a) \cap E) \subset B_1(A)$
	
	Тогда:
	
	$f(B_r(a) \cap E) \subset B_R(A) \;\; R = \max\{1, \rho_Y(f(a), A) \}$
\end{proof}

\begin{theorem}[об арифметических действиях с пределами]\slashns
	
	$f, g : E \to Y \;\; E \subset X$
	
	$(X, \rho)$ -- метрическое пространство, $Y$ -- нормированное пространство.
	
	$a$ -- предельная точка множества $E$.
	
	$\lim\limits_{x \to a} f(x) = A$
	
	$\lim\limits_{x \to a} g(x) = B$
	
	Тогда
	
	\begin{enumerate}
		\item $\lim\limits_{x \to a} (f(x) \pm g(x)) = A \pm B$
		\item $\lim\limits_{x \to a} \lambda f(x) = \lambda A$
		\item $\lim\limits_{x \to a} \norm{f(x)} = \norm{A}$
		\item Если $\alpha: E \to \R$ и $\lim\limits_{x \to a} \alpha(x) = \lambda$, то $\lim\limits_{x \to a} \alpha(x)f(x) = \lambda A$
		\item Если в $Y$  есть скалярное произведение, то
		
		$\lim\limits_{x \to a} \left<f(x), g(x) \right> = \left<A, B\right>$
	\end{enumerate}
\end{theorem}

\begin{theorem}[Критерий Коши]\slashns
	
	$(X, \rho_X), \; (Y, \rho_Y)$ -- метрические пространства, $Y$ -- полное.
	
	
	$f: E \to Y \;\; E \subset X$ и $a$ -- предельная точка множества $E$.
	
	Существует предел $\lim\limits_{x \to a} f(x)$
	
	$\iff$
	
	$\forall \epsilon > 0 \;\; \exists \delta > 0 \;\; \forall x \in E \; x\ne a \;\; \forall y \in E \; y \ne a \;\; \rho_X(x,a) < \delta \; \rho_X(y,a) < \delta \implies \rho_Y(f(x), f(y)) < \epsilon$ 
\end{theorem}

\begin{proof}\slashns
	
	``$\implies$''
	
	$\forall \epsilon > 0 \;\; \exists \delta > 0 \;\; \forall x \in E \; x\ne a \;\; \forall y \in E \; y \ne a \;\; \rho_X(x, a) < \delta\; \rho_X(y, a) < \delta \implies \rho_Y(f(x), A) < \epsilon \; \rho_Y(f(y), A)< \epsilon$
	
	$\implies \rho_Y(f(x), f(y)) \le \rho_Y(f(x), A) + \rho_y(A, f(y)) < 2\epsilon$
	
	``$\Longleftarrow$''
	
	Проверим определение по Гейне. Возьмем $x_n \in E\; x_n \ne a \;\; x_n \to a$.
	
	Проверим, что $f(x_n)$ -- фундаментальная последовательность в $Y$.
	
	Возьмем $\epsilon$ и выберем по нему $\delta > 0$ из условия критерия Коши.
	
	$\implies \exists N \;\; \forall n, m \ge N \;\; \rho_X(x_n, a) < \delta \; \rho_X(x_m, a) < \delta \implies \rho_Y(f(x_n), f(x_m)) < \epsilon$
	
	$\implies \{f(x_n) \}$ -- фундаментальная последовательность в $Y$.
	
	$\implies $ существует $\lim\limits_{n \to \infty} f(x_n)$, т.к. $Y$ -- полное.
	
	Если на разных последовательностях оказались разные пределы, то смешаем их, будет та сходящаяся последовательность. Отсюда узнаем, что пределы функции от них должны были быть равны.
\end{proof}

\begin{definition}\slashns
	
	$f: E \to Y \;\; E \subset X \;\; a \in E$
	
	$f$ непрерывна в точке $a$, если либо $a$ -- изолированная точка, либо $a$ -- предельная точка множества $E$ и $\lim\limits_{x \to a} f(x) = f(a)$
\end{definition}

\begin{remark}\slashns
	
	$f: E \to Y \; E\subset X$ и непрерывна в точке $a$.
	
	$g: \tilde{E}\to Z \;\; \tilde{E} \supset f(E)$ и непрерывна в точке $f(a)$.
	
	Тогда $g\circ f$ непрерывна в точке $a$.	
\end{remark}

\begin{theorem}\slashns
	
	$f:X \to Y$
	
	$f$  непрерывна на $X \iff$
	
	$\forall$ открытого в $Y$ множества $U \;\; f^{-1}(U)$ открыто в $X$.
\end{theorem}

\begin{proof}\slashns
	
	``$\implies$''
	
	$V:= f^{-1}(U) = \{x\in X \; : \; f(x) \in U \}$
	
	Хотим доказать, что $V$ открыто. Берем $a \in V$.
	
	$\implies f(a) \in U$ -- открытое множество.
	
	$\exists \epsilon > 0 \;\; B_{\epsilon} (f(a)) \subset U$
	
	По непрерывности в точке $a \;\; \exists \delta > 0 \;\; f(B_{\delta} (a)) \subset B_{\epsilon}(f(a))$
	
	А это определение непрерывности в ``шариках''.
	
	$f(B_{\delta} (a)) \subset B_{\epsilon} (f(a)) \subset U$
	
	$\implies B_{\delta} (a) \subset V$, т.е. $a$ -- внутренняя точка множества $V$.
	
	$\implies$ все точки множества $V$ -- внутренние $\implies V$ открыто.
	
	``$\Longleftarrow$'' 
	
	Берем $a \in X$. Надо проверить непрерывность в точке $a$.
	
	$U := B_{\epsilon}(f(a))$ -- открытое множество.
	
	$\implies f^{-1}(U)$ открыто. $a \in f^{-1}(U)$. 
	
	$\implies \exists \delta > 0 \;\; B_{\delta}(a) \subset f^{-1}(U)$
	
	$\implies f(B_{\delta} (a)) \subset U = B_{\epsilon}(f(a))$ -- это определение непрерывности в точке $a$.
\end{proof}

\begin{theorem}\slashns
	
	Непрерывный образ компакта -- компакт.
\end{theorem}

\begin{proof}\slashns
	
	$f : X \to Y \;\; K \subset X \;\; K$ -- компакт.
	
	$\implies f(K)$ -- компакт.
	
	Возьмем покрытие $f(K) \subset \bigcup\limits_{\alpha} U_{\alpha}$ открытыми множествами
	
	$V_{\alpha} := f^{-1}(U_{\alpha})$ -- открытые множества.
	
	Это покрытие $K \subset \bigcup V_{\alpha}$
	
	(если $x \in K$, но $x \not\in V_{\alpha} \;\; \forall \alpha$, то $f(x) \in f(K)$, но $f(x) \notin U_{\alpha}$ )
	
	$\implies \exists V_{\alpha_1}, ..., V_{\alpha_n} \;\; K \subset \bigcup\limits_{j =1}^n V_{\alpha_j}$
	
	$\implies f(K) \subset \bigcup\limits_{j=1}^n f(V_{\alpha_j}) = \bigcup\limits_{j=1}^n U_{\alpha_j}$ -- конечное покрытие. 
\end{proof}

\begin{consequence}\slashns
	
	Непрерывный образ компакта замкнут и ограничен.
\end{consequence}

\begin{consequence}[(теорема Вейерштрасса)]\slashns
	
	$f : K \to \R \;\; K\subset X$ непрерывна $\implies \exists u,v \in K$, т.ч. $\forall x \in K \;\; f(u) \le f(x) \le f(v)$
\end{consequence}

\begin{proof}\slashns
	
	$f(K)$ -- компакт. $\implies$ замкнут и ограничен.
	
	Раз ограничен, то $\inf f(K)$ и $\sup f(K)$ -- конечные числа.
	
	Пусть $b:= \sup f(K)$ и $b \notin f(K)$.
	
	$\implies \exists y_n \in f(K) \;\; y_n \to b$.
	
	$b$ -- предельная точка $\implies b \in Cl \, f(K) = f(K)$.
	
	$\implies \exists v \in K \;\; f(v) = b$.
	
	Аналогично найдем $a:=\inf f(K)$.
\end{proof}

\begin{theorem}\slashns
	
	$f: X \to Y$.
	
	$f$ -- непрерывная, биекция, $X$ -- компакт.
	
	Тогда
	
	$f^{-1} : Y \to X$ -- непрерывно.
\end{theorem}

\begin{proof}\slashns
	
	$g:= f^{-1}$ и надо проверить, что $\forall U$ -- открытого множества в $X$ множество $g^{-1}(U)$ открыто в $Y$.
	
	$f(U) = g^{-1}(U)$ -- открыто.
	
	$f(U) = Y \setminus f(X \setminus U)$
	
	$X \setminus U$ -- замкнутое подмножество компакта, значит и сам компакт.
	
	$\implies f(X \setminus U)$ -- компакт.
	
	
	$\implies f(X \setminus U)$ -- замкнуто.
	
	$\implies Y\setminus f(X \setminus U)$ -- открыто.
\end{proof}

\begin{definition}\slashns
	
	$f: E \to Y \;\; E\subset X$ 
	
	$f$ равномерно непрерывна, если
	
	$\forall \epsilon > 0 \;\; \exists \delta> 0 \;\; \forall x, y \in E \;$ и $\rho_X(x,y) < \delta \implies \rho_Y(f(x), f(y)) < \epsilon$
\end{definition}

\begin{theorem}[Кантора]\slashns
	
	$f: K \to Y \;\; K$ -- компакт, $f$ -- непрерывна.
	
	Тогда $f$ равномерно непрерывна.
\end{theorem}

\begin{proof}\slashns
	
	От противного.
	
	Пусть нашлось $\epsilon > 0$, для которого не походит ни одно $\delta > 0$.
	
	$\delta = \frac1n$. Оно не подошло, т.е. $\exists x_n, y_n \in K \;\; \rho_X(x_n, y_n) < \frac1n $ и $\rho_Y(f(x_n), f(y_n)) \ge \epsilon$
	
	$x_n$ -- последовательность точек из компакта $K$.
	
	$\implies \exists x_{n_k}$ -- сходящаяся подпоследовательность
	
	$a := \lim\limits_{k \to \infty} x_{n_k} \in K$.
	
	$\rho_X(x_{n_k}, a) \to 0 \;\;\rho_X(x_{n_k}, y_{n_k}) \to 0$
	
	$\implies \rho_X(y_{n_k}, a) \le\rho_X(x_{n_k}, a)+ \rho_X(x_{n_k}, y_{n_k}) \to 0$
	
	
	$\implies \lim\limits_{k \to \infty} y_{n_k} = a$
	
	По непрерывности функции $f$ в точке $a$.
	
	$\exists \delta > 0 \;\; \forall \rho_X(x,a) < \delta \implies \rho_Y(f(x), f(a)) < \frac{\epsilon}{2}$
	
	$\rho_X(x_{n_k}, a) \to 0, \;\; \rho_X(y_{n_k}, a) \to 0$
	
	$\implies \exists $ номер, для которого $\rho_X(x_n, a) < \delta, \; \rho_X(y_n, a) < \delta$
	
	$\implies \rho_Y(f(x_{n_j}), f(a)) < \frac{\epsilon}{2}, \; \rho_Y(f(y_{n_j}), f(a)) < \frac{\epsilon}{2}$
	
	$\implies \epsilon \le \rho_Y(f(x_{n_j}), f(y_{n_j})) \le \rho_Y(f(x_{n_j}), f(a))+\rho_Y(f(y_{n_j}), f(a)) < \epsilon$
	
	А так не бывает.
\end{proof}

\begin{definition}\slashns
	
	$X$ -- линейное пространство и $\norm{\cdot} $ и $\norm{\abs{\cdot}}$ -- нормы в $X$.
	
	Эти нормы эквивалентны, если $\exists C_1, C_2 > 0$, т.ч.
	
	$C_1\norm{x} \le \norm{\abs{x}} \le C_2 \norm{x} \;\; \forall x \in X$
\end{definition}

\begin{remark}\slashns
	
	Сходимости по эквивалентным нормам равносильны.
	
	$x_n \to a$ в смысле $\norm{\cdot} \;\; \norm{x_n - a} \to 0$
	
	$x_n \to a$ в смысле $\norm{\abs{\cdot}} \;\; \norm{\abs{x_n - a}} \to 0$
	
	$C_1\norm{x_n - a} \le \norm{\abs{x - a}} \le C_2 \norm{x_n - a}$
\end{remark}

\begin{theorem}\slashns
	
	В $\R^d$ все нормы эквивалентны.
\end{theorem}

\begin{proof}\slashns
	
	$\norm{\cdot}$ -- стандартная норма.
	
	$p(x)$ -- другая норма, $e_k$ -- элемент стандартного базиса пространства (стоит $1$ на месте $k$).
	
	$p(x-y) = p (\sum\limits_{k=1}^d (x_k - y_k) e_k) \le \sum\limits_{k =1}^{d} p ((x_k - y_k) e_k) = \sum\limits_{k = 1}^{d} \abs{x_k - y_k} p(e_k) \le\\\le (\sum\limits_{k =1}^{d} (x_k - y_k)^2)^{\frac12} \cdot (\sum\limits_{k=1}^d p(e_k)^2)^{\frac12} = C\norm{x-y}$
	
	Правое неравенство доказано.
	
	В частности, этим неравенством получили, что 
	
	$\forall x \;\; \forall \epsilon > 0 \;\; \exists \delta = \frac{\epsilon}{2C} \;\; \forall y \;\; \norm{x-y} < \delta \implies \abs{p(x) - p(y)} \le p(x-y) \le C\norm{x-y} = \frac{\epsilon}{2} < \epsilon$
	
	$\implies p(x)$ -- непрерывная функция.
	
	$S$ -- единичная сфера в $\R^d$ -- компакт.
	
	$p$ достигает на $S$ наименьшего значения.
	
	Это значение $\ne 0$ и неотрицательно $\implies > 0$.
	
	$\min\limits_{x \in S} p(x) =: C_1 > 0$
	
	$p(x) = p(\frac{x}{\norm{x}}\cdot \norm{x}) = \norm{x} \cdot p(\frac{x}{\norm{x}}) \ge \norm{x} \cdot C_1$, т.к $\frac{x}{\norm{x}}$ -- точка на сфере $S$.
	
	Левое неравенство доказали.
\end{proof}